有冇人性格受屋企人影響（x童年陰影）

中三之前都好外向同有自信，但係自從細佬大升左中學之後份人cool 左，原本之前成日一齊玩變到1日唔知有冇講10句。加上老豆性格又係毒毒地冇乜friend,同佢哋相處耐左自己都變到同佢哋1樣

單親家庭 未離婚時睇住佢地日日家嘈屋閉打交
大個左好難相信人 唔信自己會有幸福美滿家庭
唔識分好男人壞男人 唔知點先係健康嘅愛情
因為從來無人示範健康嘅愛情關係係點

其實食早餐搽花生醬呢種食法食咗好多年，今日係美國超市，見到有樽嘢叫peanut butter，望下佢，見佢入面裝花生醬，覺得有d奇怪，明明個名叫peanut butter，但入邊啡色咁，似花生醬，心諗唔怪得花生醬咁好味原來有牛油，再睇睇成份，冇牛油，當堂超級失望，原來花生醬係冇牛油，即刻無癮

關咩事

屋企人痴線 拎白卡果種
之後今年因為武漢肺炎停課 日日係屋企打機
悶到我都就痴線

關咩事 你自己可以有朋友㗎嘛
吹到童年陰影
你細佬上中學嗰陣你幾歲呀仲童年
青年陰影啦笨

細細個屋企人經常打大交
好怕聽到有人掟野
會搵地方匿埋搵安全感
最好無人注意到我

我都覺得好難信人
曾經拎過心出黎拍拖 但多年後被帽
愛情方面已演變 拍下散拖就算
大家保留住開心嘅回憶就好了 無謂發展成另一齣悲劇

屋企人嘅行為真係會影響到日後嘅自己
老豆老母係啲覺得自己唔掂 就唔會諗方法爭取向上
細細個做咩都唔讚成 一句都冇讚過自己
有時做咗啲好自豪嘅野 好開心講比佢地聽都冇反應/覺得冇咩特別 又或者同佢地講想做咩 都會比佢地踩做唔成/你唔會做到
搞到人大咗個人好冇自信好內向

中學時代同學打電話傾計，屋企人喺背後亂講嘢，返到學校畀成班同學杯咗。

到出嚟做嘢想讀書增值，揀咩讀又嘈生晒，點都會踩吓你（佢自己讀唔成書）搞到成個人由細冇自信。

咪話唔係童年陰影lor

我細佬都係咁 唔知係受左咩打擊定反叛期 屋企人問佢野十問九唔應 諗番起佢小學同初中個時好活潑好多野講

Sad

細個經常俾人屌晒錢，搞到個人好慳，係慳到極端嘅慳
細個甚少俾屋企人帶出街，同同學出街又俾人屌/問長問短，搞到個人勁內向

情況差唔多，屋企冇錢，冇畀零用。同學約親出街都去唔到，最後冇朋友